# 10 заданий по программированию на Java

**[0.01.](src/main/java/com/stadnik/javafifthsemester/MyButton.java) Создать форму с несколькими кнопками так, чтобы надпись на первой кнопке при ее нажатии передавалась на следующую, и т.д.**

0.02. Создать выпадающий список так, чтобы при выборе элемента списка на экране появлялись GIF-изображения, двигающиеся по апплету.

**[0.03.](src/main/java/com/stadnik/javafifthsemester/MovingLines.java) По экрану движутся одна за одной строки из массива строк. Направление движения и значение каждой строки выбирается случайным образом.**

0.04. Строка составляется из символов появляющихся из разных углов апплета и выстраювающихся друг за другом. Процесс циклически повторяется.

0.05. По апплету движется окружность. При касании границы она отражается от нее с эффектом упругого сжатия.

**[0.06.](src/main/java/com/stadnik/javafifthsemester/RectMovingClick.java) Направление движения прямоугольника по экрану изменяется щелчком по клавише мыши случайным образом. При этом каждый второй щелчок меняет цвет фона.**

**[0.07.](src/main/java/com/stadnik/javafifthsemester/Arc.java) Длина дуги окружности изменяется нажатием клавиш от 1 до 9.**

**[0.08.](src/main/java/com/stadnik/javafifthsemester/LineMoving.java) Клавиши «вверх», «вниз», «вправо», «влево» двигают в соответствующем направлении линию. При достижении границ апплета линия появляется с противоположной стороны.**

**[0.09.](src/main/java/com/stadnik/javafifthsemester/MouseOutCircle.java) Окружность «убегает» от указателя мыши. При приближении на некоторое расстояние окружность появляется в другом месте апплета.**

**[0.10.](src/main/java/com/stadnik/javafifthsemester/SquareMouseMoving.java) Квадрат на экране движется к указателю мыши, когда последний находится в границах апплета.**
